美升級版禁令下推出新產品 華為「斷芯」危機 旗艦機恐成絕版

節錄

美升級版禁令下推出新產品
華為「斷芯」危機 旗艦機恐成絕版

■華為推出「史上最強大」Mate 40 Pro手機。美聯社

深陷中美科技戰漩渦的華為，在晶片供應遭遇前所未有的危機之際，發佈自稱「史上最強大」旗艦手機Mate 40系列。此為可能是最後一批使用麒麟晶片的華為手機，華為消費者業務CEO余承東承認，公司正經歷美國第三輪禁令，現在處在非常艱難的時刻。有美媒報道，華為早料到美國制裁會不斷升級，去年以來向台積電訂購大批「天罡」晶片（華為發佈的首款5G基站晶片），足以供應5G基站需求至明年底。

相關新聞：首間「晶片大學」成立 師資存疑

美國對華為升級版禁令上月15日生效，多地晶片大廠已相繼宣佈，無法繼續為華為供貨。。。。。。。。。。。。。。華為針對海外用戶方面，推出通用搜尋引擎Petal Search、地圖應用Petal Maps。

■華為新款機在上海門店發售，門外排起長龍。

禁令升級斷貨源

由於禁令生效，Mate 40手機可能是最後一批使用麒麟晶片的手機。對於麒麟晶片的備貨量，外界猜測不足以支撐整個Mate 40的出貨周期。美國《紐約時報》中文版昨形容，「華為Mate 40系列登場，或因美國制裁成為限量版」。

在周四的發佈會上，消費者業務CEO余承東表示，華為正經歷美國政府的第三輪禁令，這。。。。。。。。。。。

受到美國封殺禁令及新冠肺炎疫情衝擊，華。。。。。。。。。。。

■民眾在華為門店內試用新款手機。

中國以外難有好業績

分析機構CCS Insight的首席研究員伍德（Ben Wood）認為，華為手機市場主要是受中國經濟增長的驅動，並不看好Mate 40「在中國之外會有特別好的業績」。數據顯示，華為全球市場份額4月達到21%後，8月跌至16%，而南韓三星市場份額則上升至22%。有外媒預測，華為明年或將面臨真正的考驗。

但在確保5G通訊設備的晶片供應方面，。。。。。。。。。

一名知情人士說，美國政府切斷華為供應來源命令今年9月生效前，。。。。。。。。。。

彭博社